Задача.
Каждый документ имеет массив слов вида ["tag001", "tag002"]. Назовем такие слова
тэгами. Документы хранятся в БД. Для решения задачи можно выбрать любую БД.
Указание Если используется реляционная БД, то для поиска по массиву можно
использовать полнотекстовый поиск по полю, если БД не поддерживает работу с json,
как, например, PostgreSQL.
1. Реализовать операцию поиска по произвольному набору набору тэгов. Операция
должна поддерживать пейджинг (полчить страницу N, в каждой страницы по M
документов.).
2. Реализовать запросы - найти документы, которые не содержат tagXXX.
Указание Решение этой задачи в лоб - приводит к полному перебору, чтобы этого
избежать, необходимо ввести специальный тэг, который означает отсутсвие другого
тэга. Тогда задача сводится к предыдущей. Только необходимо контролировать на
уровне встакски, что тэг и тэг, обозначающий его отсуствие невозможно было вставить
в один документ